%@metapost:nice2004.mp
%@Titre: Nice -- 2004
\par On considère la sphère de centre $O$ et de rayon 6~cm.
\begin{myenumerate}
\item\'Ecrire le volume de cette sphère et en donner un arrondi au mm$^3$.
\item On note $O'$ le point tel que $OO'=4$~cm. $(P)$ est le plan passant par le point $O'$ et perpendiculaire à la droite $(OO')$.\\On note $M$ le point appartenant au plan $(P)$ et à la sphère.\\ 
Aucun calcul n'est nécessaire pour les deux constructions suivantes :
\begin{enumerate}
\item Tracer en vraie grandeur le triangle $OO'M$.
\item Tracer en vraie grandeur l'intersection de la sphère et du plan.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{nice2004-2}\]